[ {
  "answer" : "人の名前",
  "fake" : "当時はサラサラしていたから",
  "question" : "サランラップの商品名の由来とは"
}, {
  "answer" : "花粉症退治",
  "fake" : "いただきます",
  "question" : "アブラカタブラの本当の意味とは"
}, {
  "answer" : "郵便局の配達員",
  "fake" : "見習い自衛隊員",
  "question" : "日本で拳銃を初めて携帯し始めた職業とは？"
}, {
  "answer" : "1万",
  "fake" : "10",
  "question" : "ビットコインで初めて購入された商品はピザ。ピザ２枚は、〇〇ビットコインだった。"
}, {
  "answer" : "天然資源",
  "fake" : "公認キャラクター",
  "question" : "テキサスにある「クルーテ」という街には蚊祭と呼ばれる祭りがあるが、その祭りが始まった理由は、蚊が街で唯一の〇〇だから。"
}, {
  "answer" : "ミッキー",
  "fake" : "ミリスペース",
  "question" : "パソコンを操作する為に使う「マウス」には、動かした時の長さを測る単位がある。その単位の名前とは？"
}, {
  "answer" : "Fox sleep",
  "fake" : "Tanuki sleeping",
  "question" : "「タヌキ寝入り」を英語で言うと？"
}, {
  "answer" : "50",
  "fake" : "72.3",
  "question" : "人間とバナナのDNAは約〇〇％同じ。"
}, {
  "answer" : "おなら",
  "fake" : "話しながら食事",
  "question" : "「ライオンキング」に出てくるプンバァは、ディズニー映画の中で〇〇をした最初のキャラクター。"
}, {
  "answer" : "クジラ",
  "fake" : "掃除機",
  "question" : "「ジュラシックパーク」の中に登場するブラキオサウルスの鳴き声は、〇〇とロバの声を合成して作られた。"
}, {
  "answer" : "ピーナッツバター",
  "fake" : "バジルペースト",
  "question" : "「スラムドッグ・ミリオネア」の中で出てくる排泄物は〇〇とチョコレートを混ぜあわせて作られた。"
}, {
  "answer" : "森マックス",
  "fake" : "漱石",
  "question" : "森鴎外が初孫につけた名前は？"
}, {
  "answer" : "玉",
  "fake" : "家",
  "question" : "数を数える時現在は「正」の字を書くが江戸時代は◯で数えていた"
}, {
  "answer" : "お坊さん",
  "fake" : "楽しい",
  "question" : "「ひとりぼっち」の「ぼっち」の意味とは？"
}, {
  "answer" : "俺の尻をなめろ",
  "fake" : "ベートベンの髪の毛はかわいい",
  "question" : "モーツァルトの作った曲「Leck mich im Arsch」を訳すと？"
}, {
  "answer" : "鎌倉",
  "fake" : "カリフォルニア州",
  "question" : "水戸黄門の旅、最大の遠出は〇〇だった。"
}, {
  "answer" : "鶴になる",
  "fake" : "近所のおばあさんに恋する",
  "question" : "浦島太郎は玉手箱を開けておじいさんになったあとどうなる？"
}, {
  "answer" : "はまぐり",
  "fake" : "グレイパーソナリティ症候群",
  "question" : "「グレる」の語源とは？"
}, {
  "answer" : "犬",
  "fake" : "きりん",
  "question" : "ムツゴロウのセーターは〇〇の毛でできている。"
}, {
  "answer" : "今から帰るから、風呂にだけは入るな",
  "fake" : "靴下だけは、洗濯しなくていいよ",
  "question" : "臭いフェチだったナポレオンは戦場から恋人にある手紙を送った。そこには一言何が綴られていた？"
}, {
  "answer" : "空から降ってきた亀に頭を割られた",
  "fake" : "自分の嘔吐物による窒息死",
  "question" : "アテナの三大悲劇詩人、アイスキュロスの死因とは？"
}, {
  "answer" : "稲妻",
  "fake" : "人種差別",
  "question" : "お菓子「エクレア」の、フランス語の意味は何？"
}, {
  "answer" : "火薬",
  "fake" : "賞味期限切れのカルピス",
  "question" : "月のほこりは何の香りがする？"
}, {
  "answer" : "透明のコーラ",
  "fake" : "２倍の糖分が入っている",
  "question" : "1940年代にソビエト連邦はある特定のコーラを作るようリクエストをだした。どんなコーラ？"
}, {
  "answer" : "教会音楽とスピーチ",
  "fake" : "スピーチと道徳",
  "question" : "１９４８年、マーティン・ルーサー・キング・ジュニアは、〇〇と〇〇の授業でC+の成績を取ってしまった。（例：古文と世界史）"
}, {
  "answer" : "ダイアモンド",
  "fake" : "恐竜の化石",
  "question" : "土星と木星では雨が降るとき、水の代わりに何が降る？"
}, {
  "answer" : "ビール",
  "fake" : "羊水",
  "question" : "１３世紀、ヨーロッパ人は子供を〇〇で洗礼した。"
}, {
  "answer" : "作曲",
  "fake" : "ヘアスタイリング",
  "question" : "エルビスプレスリーは一度も〇〇をしなかった。"
}, {
  "answer" : "ビール二杯",
  "fake" : "醤油",
  "question" : "クイーンエリザベスがよく朝食時に飲んだものとは？"
}, {
  "answer" : "カバ",
  "fake" : "フェレット",
  "question" : "毎年〇〇（動物）は、ライオン、鮫、象が殺す人間の総数よりも多くの人間を殺す。"
}, {
  "answer" : "醤油",
  "fake" : "ミルクチョコレート",
  "question" : "ルイ１４世はすべての食べ物に〇〇をかけた。"
}, {
  "answer" : "文学者のピアノ",
  "fake" : "未来のテクノロジー",
  "question" : "タイプライターは〇〇として知られていた。"
}, {
  "answer" : "ビール",
  "fake" : "パピルス",
  "question" : "ピラミッドを建てた労働者たちは、お金の代わりに何で支払われていた？"
}, {
  "answer" : "靴のかかとにサインをすること",
  "fake" : "花嫁の髪の毛を服に縫い付ける習慣",
  "question" : "トルコでは結婚の際に花嫁が未婚の親戚に行うある習慣がある。それはどんな習慣？"
}, {
  "answer" : "ゴキブリ",
  "fake" : "チョリソーホットドッグ",
  "question" : "フロリダ州の大食いコンテストで優勝した男性がコンテストの後急死する事件があった。何を食べるコンテストだった？"
}, {
  "answer" : "タイムゾーン",
  "fake" : "肥満",
  "question" : "１８８３年までアメリカになかったものとは？"
}, {
  "answer" : "パーティを開く習慣",
  "fake" : "とりあえずみんなで笑う",
  "question" : "ナバホ族の赤ちゃんが初めて笑った時に家族が行う習慣がある。それはどんな習慣？"
}, {
  "answer" : "偽物のヒゲ",
  "fake" : "金のブラジャー",
  "question" : "古代エジプトで王族の女性は〇〇を身につけていた。"
}, {
  "answer" : "特定の花の匂いを嗅ぐこと",
  "fake" : "肩の肌を他人に見せる行為",
  "question" : "アステカ文明では、貴族でしかやってはいけない行為があった。それはなに？"
}, {
  "answer" : "テスカトリポカの祭り",
  "fake" : "コーチェラフィエスト",
  "question" : "アステカ文明では太陽に命を捧げる催しがある。それは何という祭り？"
}, {
  "answer" : "人肉",
  "fake" : "ゴキブリ",
  "question" : "アステカ文明の儀式のあとで食べる儀式料理「ポゾール」には何が入っている？"
}, {
  "answer" : "あご",
  "fake" : "Genioという名前のアイルランド出身男性",
  "question" : "「Geniophobia」とは恐怖症の一種だが、何に対しての恐怖か？"
}, {
  "answer" : "６センチ伸びる",
  "fake" : "表面の熱で目玉焼きができる",
  "question" : "暑い日にエッフェル塔に何が起こる？（例：２０度傾く）"
}, {
  "answer" : "フムフム ヌクヌク アプアア",
  "fake" : "オーマイガッドフィッシュ",
  "question" : "ハワイ州の公式魚の名前はハワイ語で何？"
}, {
  "answer" : "野菜",
  "fake" : "雪だるま",
  "question" : "【#青森あるある】冬は洗面所が〇〇置き場になる。"
}, {
  "answer" : "バヤバヤ",
  "fake" : "ピヨピヨ",
  "question" : "【#青森あるある】先生「後ろで〇〇〇〇してないで早く席に座りなさい！！」（ヒント：カタカナ４文字）"
}, {
  "answer" : "除雪車",
  "fake" : "野犬",
  "question" : "【#青森あるある】〇〇のお陰で夜は妙な振動と騒音で若干の寝不足になる"
}, {
  "answer" : "ファッションセンターしまむら",
  "fake" : "元気寿司",
  "question" : "【#埼玉県あるある】埼玉は〇〇の本拠地"
}, {
  "answer" : "送料無料",
  "fake" : "１０割そば",
  "question" : "【#北海道あるある】「〇〇」という売り文句は信用していない"
}, {
  "answer" : "モースコード",
  "fake" : "元素記号のラブレター",
  "question" : "エジソンは二番目の妻にどうやってプロポースした？"
}, {
  "answer" : "聖書のページを破って食べた",
  "fake" : "ヤギの血でシャワーを浴びた",
  "question" : "エチオピアの皇帝メネリク2世は、体調が悪い時何をした？"
}, {
  "answer" : "口",
  "fake" : "馬のひづめ",
  "question" : "ポケットが存在しなかった古代ギリシャでは、小銭をどこに入れて運ぶことが多かった？"
}, {
  "answer" : "ジョスト",
  "fake" : "フラフープ",
  "question" : "メリーランド州の公式スポーツは何？"
}, {
  "answer" : "走る",
  "fake" : "ナイル川を泳ぐ",
  "question" : "古代エジプトの王族は、周囲から権力を認められる為にあることを定期的にしなくてはいけなかった。それはなにか？"
}, {
  "answer" : "磁器の皿をひたすら割る",
  "fake" : "ヒールのかかとを壁に突き刺す",
  "question" : "ドイツには結婚式に招待されたゲストが式の前夜に行う「Polterabend」という習慣がある。それは何を行う習慣？"
}, {
  "answer" : "鼻ほじり",
  "fake" : "パンの耳を分離すること",
  "question" : "「Rhinotillexomania」とは科学的な言葉で〇〇を止めることができない状態をいうが、その状態とは？"
}, {
  "answer" : "２０種類のカタカナしか使わない",
  "fake" : "村人の名前を全て「村人X」にした",
  "question" : "初期のドラクエはメモリが足りなかった為、特別な工夫が施された。それはなにか。"
}, {
  "answer" : "尿",
  "fake" : "ヤギの乳",
  "question" : "古代ローマ人は〇〇でうがいすることによって、口臭を防いだ。"
}, {
  "answer" : "眉毛を剃った",
  "fake" : "骨で人形を作った",
  "question" : "古代エジプトでは猫が死んだ時、弔いの習慣として猫の持ち主は何をした？"
}, {
  "answer" : "海",
  "fake" : "マサイ民族",
  "question" : "ローマ帝国皇帝カリグラは〇〇に、宣戦布告したことで有名。"
} ]
